{
  "questions": [
    {
      "question": "SCADA – система это?",
      "answers": [
        "система сбора данных и оперативного диспетчерского управления",
        "система сбора данных с датчиков",
        "система сбора данных и обработки оперативной информации",
        "система оперативного диспетчерского управления",
        "система компьютерного управления технологическими процессам"
      ],
      "trueAnswer": "система сбора данных и оперативного диспетчерского управления"
    },
    {
      "question": "Автоматическое управление по контролируемому параметру можно разделить на?",
      "answers": [
        "управление по ошибке и управление по возмущению",
        "постоянные и переменные характеристики управления",
        "замкнутое и разомкнутое",
        "непрерывное и дискретное",
        "аналоговое и цифровое"
      ],
      "trueAnswer": "управление по ошибке и управление по возмущению"
    },
    {
      "question": "Автоматическое управление с учетом результата управления можно разделить на?",
      "answers": [
        "замкнутое и разомкнутое",
        "управление по ошибке и управление по возмущению",
        "постоянные и переменные характеристики управления",
        "непрерывное и дискретное",
        "аналоговое и цифровое"
      ],
      "trueAnswer": "замкнутое и разомкнутое"
    },
    {
      "question": "Автоматическое управление с учетом условий функционирования можно разделить на?",
      "answers": [
        "постоянные и переменные характеристики управления",
        "управление по ошибке и управление по возмущению",
        "замкнутое и разомкнутое",
        "непрерывное и дискретное",
        "аналоговое и цифровое"
      ],
      "trueAnswer": "постоянные и переменные характеристики управления"
    },
    {
      "question": "Безотказность - это?",
      "answers": [
        "свойство объекта сохранять работоспособное состояние до наступления предельного состояния при надлежащем обслуживании и ремонте",
        "способность к бесперебойному выпуску годной продукции в установленном объеме и в течение всего срока службы",
        "способность объекта само восстанавливаться после непредвиденного отказа",
        "свойство объекта сохранять работоспособное состояние в условиях непрерывного изменения динамических параметром объекта",
        "свойство объекта непрерывно сохранять работоспособное состояние в течение некоторого времени"
      ],
      "trueAnswer": "свойство объекта непрерывно сохранять работоспособное состояние в течение некоторого времени"
    },
    {
      "question": "Быстродействие экстремальных систем регулирования - это?",
      "answers": [
        "время от начала поиска до попадания изображающей точки в окрестность экстремума должно стремиться быть по возможности меньшим",
        "время от начала поиска до попадания изображающей точки в окрестность экстремума должно стремиться к бесконечности",
        "время от начала поиска до попадания изображающей точки в начало координат должно стремиться быть по возможности меньшим",
        "время от начала поиска до попадания изображающей точки в начало координат должно стремиться к бесконечности",
        "время работы экстремальной системы должно быть ограничено на уровне диспетчерского управления"
      ],
      "trueAnswer": "время от начала поиска до попадания изображающей точки в окрестность экстремума должно стремиться быть по возможности меньшим"
    },
    {
      "question": "Возмущающие воздействия классифицируются на?",
      "answers": [
        "детерминированные и случайные",
        "внешние и внутренние",
        "стохастические и случайные",
        "закономерные и функциональные",
        "скалярные и многомерные"
      ],
      "trueAnswer": "детерминированные и случайные"
    },
    {
      "question": "Для чего предназначены автоматические системы регулирования (АСР)?",
      "answers": [
        "для поддержания технологических параметров на заданном уровне или их изменение по заданному закону",
        "для замены человек, при диспетчерском управлении",
        "для поддержания требуемых показателей качества объекта регулирования в целом",
        "для изменения закона регулирования, при изменении номенклатуры выпускаемой продукции",
        "для усовершенствования автоматизированных систем управления"
      ],
      "trueAnswer": "для поддержания технологических параметров на заданном уровне или их изменение по заданному закону"
    },
    {
      "question": "Долговечность - это?",
      "answers": [
        "свойство объекта сохранять работоспособное состояние до наступления предельного состояния при надлежащем обслуживании и ремонте",
        "свойство объекта непрерывно сохранять работоспособное состояние в течение некоторого времени",
        "способность к бесперебойному выпуску годной продукции в установленном объеме и в течении всего срока службы",
        "способность объекта самовосстанавливаться после непредвиденного отказа",
        "свойство объекта сохранять работоспособное состояние в условиях непрерывного изменения динамических параметром объекта"
      ],
      "trueAnswer": "свойство объекта сохранять работоспособное состояние до наступления предельного состояния при надлежащем обслуживании и ремонте"
    },
    {
      "question": "Идентификация - это?",
      "answers": [
        "получение систем уравнений описывающих процесс",
        "синтез системы управления",
        "анализ динамических показателей системы",
        "техническая реализация спроектированной системы управления",
        "обоснование критерия качества управления"
      ],
      "trueAnswer": "получение систем уравнений описывающих процесс"
    },
    {
      "question": "Какая система автоматизации позволяет изменять параметры регулятора при изменении динамических параметров объекта управления?",
      "answers": [
        "самовосстанавливающаяся",
        "самопреобразующаяся",
        "самонастраивающаяся",
        "самоорганизующаяся",
        "самокомпенсирующаяся"
      ],
      "trueAnswer": "самонастраивающаяся"
    },
    {
      "question": "Какая система автоматизации позволяет изменять параметры регулятора при изменении динамических параметров объекта управления?",
      "answers": [
        "самовосстанавливающаяся",
        "самопреобразующаяся",
        "самонастраивающаяся",
        "самоорганизующаяся",
        "самокомпенсирующаяся"
      ],
      "trueAnswer": "самонастраивающаяся"
    },
    {
      "question": "Какие устройства входят в состав комплекса технических средств автоматизированной системы управления технологическими процессами?",
      "answers": [
        "ЭВМ, внешнее запоминающее устройство, дисплей, локальная система управления, объект управления, исполнительное устройство, измерительное устройство",
        "Внешнее запоминающее устройство, дисплей, устройство каналов связи, локальная система управления, объект управления, исполнительное устройство, измерительное устройство",
        "ЭВМ, внешнее запоминающее устройство, дисплей, устройство каналов связи, локальная система управления, исполнительное устройство, измерительное устройство",
        "ЭВМ, внешнее запоминающее устройство, дисплей, устройство каналов связи, локальная система управления, объект управления, исполнительное устройство, измерительное устройство",
        "ЭВМ, HDD, FDD, дисплей, объект управления, исполнительное устройство, измерительное устройство"
      ],
      "trueAnswer": "ЭВМ, внешнее запоминающее устройство, дисплей, устройство каналов связи, локальная система управления, объект управления, исполнительное устройство, измерительное устройство"
    },
    {
      "question": "Какую последовательность действий необходимо выполнить, чтобы от дифференциального уравнения перейти к частотным характеристикам?",
      "answers": [
        "преобразование Фурье, преобразование Лапласа",
        "преобразование Лапласа, преобразование Фурье",
        "преобразование Лапласа, преобразование Чебышева",
        "преобразование Чебышева, преобразование Фурье",
        "преобразование Фурье, преобразование Чебышева"
      ],
      "trueAnswer": "преобразование Лапласа, преобразование Фурье"
    },
    {
      "question": "Критерием качества является?",
      "answers": [
        "интегральная зависимость выходной координаты от возмущения",
        "среднеквадратическое отклонение управляющего воздействия",
        "показатель, характеризующий степень достижения поставленной цели",
        "преобразование Фурье от корреляционной функции выходной координаты",
        "факторизованное выражение спектральной плотности мощности"
      ],
      "trueAnswer": "показатель, характеризующий степень достижения поставленной цели"
    },
    {
      "question": "Надежность автоматизированных систем - это?",
      "answers": [
        "способность к бесперебойному выпуску годной продукции в установленном объеме и в течении всего срока службы",
        "свойство объекта непрерывно сохранять работоспособное состояние в течении некоторого времени",
        "свойство объекта сохранять работоспособное состояние до наступления предельного состояния при надлежащем обслуживании и ремонтеспособность объекта самовосстанавливаться после непредвиденного отказа",
        "свойство объекта сохранять работоспособное состояние в условиях непрерывного изменения динамических параметром объекта",
        "способность объекта самовосстанавливаться после непредвиденного отказа"
      ],
      "trueAnswer": "способность к бесперебойному выпуску годной продукции в установленном объеме и в течении всего срока службы"
    },
    {
      "question": "Объект управления, имеющий одно управляющее воздействие и одну регулируемую координату, называется:?",
      "answers": [
        "прямой",
        "сепаратный",
        "скалярный",
        "одноканальный",
        "однородный"
      ],
      "trueAnswer": "скалярный"
    },
    {
      "question": "Объектом управления называется?",
      "answers": [
        "динамическая система, характеристики которой не зависят от возмущающих и управляющих воздействий",
        "динамическая система, характеристики которой изменяются под влиянием возмущающих и управляющих воздействий",
        "объект, на который приложено управляющее воздействие",
        "совокупность регулирующего органа и объекта регулирования",
        "силовой преобразователь и электродвигатель"
      ],
      "trueAnswer": "динамическая система, характеристики которой изменяются под влиянием возмущающих и управляющих воздействий"
    },
    {
      "question": "Принципиальная схема?",
      "answers": [
        "показывает расположение электрических и электронных элементов в монтажном шкафу",
        "определяет полный состав элементов, модулей, вспомогательной аппаратуры и связей между ними входящих в отдельный узел автоматизации",
        "определяет принципиальное расположение измерительной аппаратуры",
        "определяет принципиальное расположение производственного оборудования",
        "показывает на полный состав подразделений предприятия, без указания связей между ними"
      ],
      "trueAnswer": "определяет полный состав элементов, модулей, вспомогательной аппаратуры и связей между ними входящих в отдельный узел автоматизации"
    },
    {
      "question": "Система автоматического управления - это?",
      "answers": [
        "стационарная система, неподверженная влиянию возмущающих воздействий",
        "стохастическая система управления",
        "совокупность автоматических систем контроля и управления каким-либо объектом в изменяющихся условиях функционирования без участия человека",
        "совокупность автоматических систем контроля и управления каким-либо объектом в изменяющихся условиях функционирования, включая человека",
        "самонастраивающаяся система"
      ],
      "trueAnswer": "совокупность автоматических систем контроля и управления каким-либо объектом в изменяющихся условиях функционирования без участия человека"
    },
    {
      "question": "Система управления состоит из:?",
      "answers": [
        "измерительного устройства, управляющего устройства, исполнительного механизма и регулирующего органа",
        "объекта управления, измерительного устройства, управляющего устройства, исполнительного механизма и регулирующего органа",
        "объекта управления, управляющего устройства, исполнительного механизма и регулирующего органа",
        "объекта управления, измерительного устройства, исполнительного механизма и регулирующего органа",
        "объекта управления, измерительного устройства, управляющего устройства, исполнительного органа"
      ],
      "trueAnswer": "объекта управления, измерительного устройства, управляющего устройства, исполнительного механизма и регулирующего органа"
    },
    {
      "question": "Системами экстремального регулирования называют?",
      "answers": [
        "системы, управляемый объект в которых имеет статическую характеристику с экстремумом, положение которого неизвестны",
        "системы, управляемый объект в которых имеет динамическую характеристику с экстремумом, положение которого неизвестны",
        "системы, управляемый объект в которых имеет статическую характеристику с экстремумом, положение которого известны",
        "системы, управляемый объект в которых имеет динамическую характеристику с экстремумом, положение которого известны",
        "системы, управляемый объект в которых имеет экстремальную переходную характеристику"
      ],
      "trueAnswer": "системы, управляемый объект в которых имеет статическую характеристику с экстремумом, положение которого неизвестны"
    },
    {
      "question": "Структурная схема?",
      "answers": [
        "показывает структурную связь функциональных узлов производства",
        "показывает взаимосвязь структурных подразделений предприятия",
        "отражает функционально-блочную структуру системы управления и взаимосвязи между пунктами контроля и управления объектом",
        "отображает структурно-функциональную зависимость производственных циклов",
        "отображает взаимосвязную структурную зависимость элементов объекта управления"
      ],
      "trueAnswer": "отражает функционально-блочную структуру системы управления и взаимосвязи между пунктами контроля и управления объектом"
    },
    {
      "question": "Техническим (технологическим) объектом управления называют?",
      "answers": [
        "совокупность технологического оборудования реализованного на нем технологического процесса",
        "технологический процесс",
        "совокупность технического оборудования предприятия в целом",
        "совокупность технических и программных средств, предназначенных для выполнения одной технологической операции",
        "программная реализации технологического процесса"
      ],
      "trueAnswer": "совокупность технологического оборудования реализованного на нем технологического процесса"
    },
    {
      "question": "Технологический процесс - это?",
      "answers": [
        "совокупность технологического оборудования выполняющего одинаковые технологические операции",
        "совокупность однородных технологических операций",
        "объект автоматизации",
        "совокупность технологических операций, проводимых с каким-либо сырьем для получения изделия, обладающего заданными свойствами",
        "совокупность технологического оборудования, расположенного в пределах одного производственного участка"
      ],
      "trueAnswer": "совокупность технологических операций, проводимых с каким-либо сырьем для получения изделия, обладающего заданными свойствами"
    },
    {
      "question": "Укажите назначение автоматизированных систем управления технологическими процессами (АСУ ТП)?",
      "answers": [
        "для ведения технологического процесса отдельного установки в соответствии с заданным технологическим режимом с участием человека",
        "для ведения технологического процесса отдельного установки в соответствии с заданным технологическим режимом без участия человека",
        "для ведения технологического процесса отдельного установки в соответствии с изменяющимися динамическими параметрами объекта без участия человека",
        "для ведения технологического процесса отдельного установки в соответствии с изменяющимися динамическими параметрами объекта с участием человека",
        "технологический процесс без участия человека"
      ],
      "trueAnswer": "для ведения технологического процесса отдельного установки в соответствии с заданным технологическим режимом с участием человека"
    },
    {
      "question": "Управление в технических системах подразделяется на?",
      "answers": [
        "организационное, диспетчерское и функциональное",
        "техническое и функциональное",
        "организационное, правовое и экономическое",
        "техническое и технологическое",
        "организационное, диспетчерское, техническое"
      ],
      "trueAnswer": "организационное, диспетчерское, техническое"
    },
    {
      "question": "Функциональная схема отражает:?",
      "answers": [
        "функционально-блочную структуру объекта управления в целом и определяет оснащение установки средствами автоматизации",
        "функционально-блочную структуру отдельных узлов автоматического контроля и регулирования технологического процесса и определяет оснащение средствами автоматизации",
        "функционально-блочную структуру технологического процесса",
        "функционально-блочную структуру, определяющую оснащение средствами автоматизации",
        "функционально-блочную структуру производства в целом"
      ],
      "trueAnswer": "функционально-блочную структуру отдельных узлов автоматического контроля и регулирования технологического процесса и определяет оснащение средствами автоматизации"
    },
    {
      "question": "Целью управления является?",
      "answers": [
        "изменение параметров технологического процесса",
        "подстройка регулятора для поддержания возмущающих воздействий на постоянном уровне",
        "выполнение преобразования Лапласа с целью получения математической модели объекта управления",
        "синтез регулятора, обеспечивающего гармонические колебания в системе",
        "стабилизация, или поддержание, или изменение управляемых величин по детерминированному закону"
      ],
      "trueAnswer": "стабилизация, или поддержание, или изменение управляемых величин по детерминированному закону"
    },
    {
      "question": "Что включает в себя информационная функция системы автоматического управления?",
      "answers": [
        "получение информации об объекте и оценивание его состояния",
        "реализация управляющего воздействия",
        "разработка регулятора оптимального управления",
        "разработка системы подчиненного регулирования координат",
        "синтез многомерной стохастической системы регулирования выходной координаты"
      ],
      "trueAnswer": "получение информации об объекте и оценивание его состояния"
    },
    {
      "question": "Что включает в себя управляющая функция системы автоматического управления?",
      "answers": [
        "реализация управляющего воздействия",
        "получение информации об объекте и оценивание его состояния",
        "разработка регулятора оптимального управления",
        "разработка системы подчиненного регулирования координат",
        "синтез многомерной стохастической системы регулирования выходной координаты"
      ],
      "trueAnswer": "реализация управляющего воздействия"
    },
    {
      "question": "Что понимают под управлением технологическими процессами и производствами?",
      "answers": [
        "совокупность технологических операций, направленных на разработку системы управления",
        "изготовлений изделий",
        "совокупность операций по организации некоторого процесса для достижения определенных целей",
        "последовательность операций необходимых для построения системы управления",
        "методическая карта технологического процесса"
      ],
      "trueAnswer": "совокупность операций по организации некоторого процесса для достижения определенных целей"
    },
    {
      "question": "Что является целью технического управления?",
      "answers": [
        "обеспечение требуемых рабочих циклов оборудования производственной системы",
        "подготовка работы производственной системы",
        "поддержание и оптимизация функционирования технологического процесса производственной системы",
        "формирование технико-экономических показателей",
        "постоянный контроль за объектом управления"
      ],
      "trueAnswer": "обеспечение требуемых рабочих циклов оборудования производственной системы"
    }
  ]
}